【疫市搵工】旅遊博客失業寄逾80份CV 80後大學生應徵譚仔時薪50元不覺屈就

新冠肺炎疫症嚴重打擊各行各業，市道直插谷低，以旅遊、酒店業首當其衝，放無薪假、減人工甚至裁員情況已司空見慣，最新失業率更達4.2%。旅遊博客Priscilla亦不幸成為失業大軍，積極求職的她努力申請80多份工，可惜仍然毫無回音。

曾遊歷多國並出版個人著作的旅遊博客Priscilla，於本地國際旅遊平台工作。（相片來源：受訪者提供）
▲ 曾遊歷多國並出版個人著作的旅遊博客Priscilla，於本地國際旅遊平台工作。（相片來源：受訪者提供）
毫無預兆被裁

擁有酒店及旅遊管理大學學位的Priscilla今年30歲，工作經驗豐富，失業前在本港一個跨國旅遊平台任客戶服務主任。她突然在3月尾接獲「大信封」：「當時公司有提及全體員工需要減薪，直到有一天我們收到來自美國總部的電郵，決定全面結束營運亞太區業務，完全毫無先兆。」結果，公司只賠償一個月人工通知金，即時遣散。

Priscilla曾赴澳洲打工度假、德國留學，遊歷超過20個國家。（相片來源：受訪者提供）
▲ Priscilla曾赴澳洲打工度假、德國留學，遊歷超過20個國家。（相片來源：受訪者提供）
寄80份CV僅獲5面試

Priscilla於是積極搵工，首兩個星期主要尋找客戶服務相關的工作，不過音訊全無，至今已應徵超過80份工，卻只有5次見工機會。她說：

現在市道低迷，各行各業也未必有預算請人，加上有不少同是失業的競爭者，如繼續用以往的心態去搵工，機會相當渺茫。也許自己的期望薪酬定得太高，遂將20K降低至16K，也不計較任何工種。

Priscilla思想正面，並沒有因為失業找不到工作而氣餒。（相片來源：受訪者提供）
▲ Priscilla思想正面，並沒有因為失業找不到工作而氣餒。（相片來源：受訪者提供）
有意進軍餐飲業

有一天，她看見譚仔雲南米線刊登招聘廣告，心想自己對餐飲業也有興趣，決定申請主任一職，更獲得面試機會。她見工前認真地熟讀公司背景、餐牌等資料，更有人教她隱瞞學歷及工作經驗。見工時才發現譚仔不太在乎應徵者的資歷，人工雖然只得時薪50元，不過包兩餐亦有全面福利。她完全不覺屈就，反而認為是很好的學習機會。

Priscilla更對面試者表示不介意做樓面及廚房，唯對方認為她太斯文，未必適合。第二天收到譚仔通知，因為疫情關係主力做外賣，人手暫時充足，未有空缺。雖然失望，Priscilla也未心灰意冷，幸而她沒有太大經濟壓力，唯有繼續努力搵工。

Priscilla於4月申請譚仔店長一職，更獲面試機會，可惜最後也落空。（相片來源：受訪者提供）
▲ Priscilla於4月申請譚仔店長一職，更獲面試機會，可惜最後也落空。（相片來源：受訪者提供）
舊同事互相支持

雖然仍然失業，但她仍保持正面樂觀的心態：

我認為不能以行業、工種及人工局限及框死自己，應該擴大範圍，甚至降低要求，任何機會我也樂意去嘗試。

她說現時失業期間唯有多留在家，減少出外消費。舊同事之間也有交流，搵到筍工會互相介紹，甚至有人到了口罩廠工作。雖然好像騎牛搵馬，不過她當成是一種磨鍊，多一門出路對自己也有利。

記者：張頌婷

申請譚仔店長一職，更獲面試機會，可惜最後也落空
真係要JUMP了

30歲 大學畢業 德國留學 經驗豐富 20k

就咁睇文都feel 到股正能量

30歲兩萬蚊

譚仔比日資丸龜烏冬收購左啦
做得好分分鐘調去母公司上位都唔奇
大把世界？

做爛市 識德文都唔止啦

又做新聞谷人氣

03沙士果時都係哀鴻遍野架啦
冇收入咩都要撈⋯

未做過飲食, 何德何能做店長啊

點解唔做美國企業 mcdonald?

咪住先 佢可以係咁去旅行唔洗做野

本來都有家底啦

為興趣搵工？

冇負擔炸？

又拎來講

去得多旅行要幾多家底
你估三四十年前咩

飲食業淨係時間都唔係人人頂到
另外
對住一班「唔休做」既啊姐
一d都唔易管理

做PTGF應該有4-50k

個樣正常，思維就

16k 都做.

宜家好多窮遊撚

大把人30歲12k，何況而家行行都炒人

去咁多旅行，當補番囉

其實高人工一向得少數人

但連登仔標準 FG係50k

呢個時勢仲搵餐飲
今次疫情其實只影響部份行業 既然都唔介意唔做返本行
係咪應該諗下邊D行業因為疫情賺緊錢 對人手有需求

理撚得你讀完大學定係攞埋諾貝爾獎啊 只要你無飲食業經駛點都要由低做起架啦

只係嗰少數人全部係晒連登

咁多廉航
做廉航達人成本好低咋
而家廉航價錢１～２Ｋ已經有大把選擇
開始思考緊換里數意義何在

幾年前放棄左
而家D里數用黎升級用就算

佢係咪以為做店長真係行行企企點人做野齋做文書job？

去歐洲同中東唔同講法

作文啦 邊有可能
做開誇國 突然對譚仔咁有熱誠
仲話16k都ok

問你點處理d閪客已經夠收你皮

樣幾好

唔駛做譚仔

屌 我公司都係請客服坐大堂17k 都無人做咩料

請唔請男人

但又有好多人要幫襯中介借財仔

財經台大把人搵緊食

能屈能申喎呢個case
起碼肯去試無嫌三嫌四

30歲開2萬都揾唔到大學生死得

係咪hr鱔稿想壓價？

德國留學 =/= 識德文

佢仲要流利英文

造新聞炸？

攞張GF340報名港共好過啦

留學喎

似係膳稿

全港有52%既人係月入小過20k
83%人小過40k
得3%人係60k以上

Probably on the job

連登仔咪全港top 1%

請你老味咩，一通關你實即走即飛去返食洋腸

樣幾好 又鐘意週圍飛 其實後生少少個陣應該考空姐

[size=2][pink]依家失業又可以賣住相同底褲先 唔洗咁慘時薪50[pink][size=2]

reception 擺明唔會請男人架on9

空姐咪即係空中版譚仔阿姐

旅遊達人心態通常係咁
情況差d都唔介意
好過係屋企坐 反正又未試過捧餐
佢d經歷係一世
情況好d佢要跳槽好容易

飲食要由底做起唔係問題
但人地咁高學歷 見識咁多
學野快人兩三倍啦
唔洗同d師奶一齊捱
短時間做店長完全唔係問題

真啊 樣唔差

擁有酒店及旅遊管理大學學位的Priscilla今年30歲，工作經驗豐富，失業前在本港一個跨國旅遊平台任客戶服務主任

咁呢個咪請唔到人嘅原因囉
做ptgf隨時170k月薪
仲同你on99坐成日得17k?

我係譚仔HR連見都唔會見
明知你都做唔長
浪費大家時間

唔係行行 基本上只有零售旅遊啫 同埋旅遊相關行業
其他根本無炒人

HA? F&B is under ice age wor...

我接濟佢

一晚先

好明顯博free promotion啦
連自己份cover letter都比埋人報道

好靚女。

呢個hotel Management 真係呃到好多水魚去讀

Priscilla個名咁老

使撚驚，黄色經濟圈啲工多到揾唔到人做。

呢個真做得旅遊達人點會打長工丫
一開關就裸辭去旅行架啦
不過譚仔係咪想要件長工就係另外一個問題

店長梗係要長工啦

冇譚仔口音點會俾你入丫

馬死落地行，都無得介意，但有得揀斷估佢都唔會做譚仔。

一google就知做唔長

其實唔多行業
你所指嘅部分 其實大部分咁滯
工程地盤就未受影響嘅 但唔係人人想揀嚟做
而且想做都要識人 況且依家先諗遲啦
大把空姐空少做梗

黃翠如以前睇開有線佢叫開自己英文名

係咪教德文都應該高過呢個價？

連登仔就係集中喺嗰 3%

大把人高人工無炒人
講黎講去都係零售同旅遊業相關行業炒姐

non gov 工黎講 銀行/工程/IT/部分出入口必需品/外資公司 都一切照常

咩叫擺明 你見識少
大把公司，酒店請靚仔

做醫院 hr 文員 病人服務助理 大把位冇人做

撥西罅

有冇j圖

醫院文員好惡做㗎

冇 黑柴一條

認真 人地見到你個背景 都唔敢請你
不過 好多人先入為主 覺得高學歷 高學識的人一定驕生慣養 做唔到樓面野

30歲 2010 年大學畢業？ 拔尖早2年畢業都搵唔到野做？

睇你做咩部門姐，同埋呢d 散工嚟，領嚟等經濟好少少就轉工

有譚仔阿姑食

可能衰在冇懶肉勿現嘅口音

做譚仔 排公屋
贏在起跑線了

啱，呢個就係佢搵工嘅一部份

應該係，上amazing teacher見有台妹發音唔正，錯，無專業資格但有「自助遊」經驗都收人十幾蚊美金教初級德語，仲唔少人報

blogger好多都係b2b揾人去寫攻略，promotion, 公司錢，洗鬼自己出錢咩

請啊屌

都係請20頭-3x歲
幫人登記入大堂only

走得嘅咪就係惡做㗎囉
佢屋企又唔係窮啦
使鬼做咩

幸而她沒有太大經濟壓力，唯有繼續努力搵工。

唔明縮寫唔好意思
ha係醫管定housing authority
ice age意思係無新位？ 未去到炒呀嘛

Expedia 聽電話？

工程都唔知點解借啲意炒人 又減人工

人地咁積極就咪鬼話人啦
香港人負能量咁多

再唔係做物管妹，呢行全年請人，有手有腳一定請

頂層想想分多啲花紅呀嘛
而家落手 無人會鬧我 仲等幾時

做倉文員囉

全年360日keep住請人既狗工，
唔係弱智都請

譚仔話一句都唔識

你大學學歷有咩咁巴閉啊

依家係香港國難之時，能夠健康活著就係贏家！等疫情過著，光復香港🇭🇰，大家一定可以重新出發！
加油！唔好放棄！

唔見百佳牙姐做到去誠仔跟班？

前提係做到店長 或者區經理之類先
唔通做緊物現凍鏈茶落order個位突然之間有得出差包埋飛機票去日本做

其實失業率4.2係咪低左
成日見連登上班台叫曬救命咁

俾expedia炒？

之前係3%左右

咁靚女，又有學識，嫁比有錢仔做少奶奶啦

拎個百佳阿姐同個30幾歲大學畢業生比

凍撚茶少田 唔該！

旅遊博客都當係一個職業？ 講到好似好pro咁

譚仔忙到仆街
呢種出身尊貴大學生點捱

又嚟扮嘢出po壓價

駁唔到 語言都唔識點溝通

咁當然唔係一入就有得升
由低做起本身又有高學歷, 如果表現OK
D公司都冇理由資源錯配架, 都會試下比佢做下其他部門睇下架
由其呢D公司前線員工都好少高學歷
如果有大學生由低做起, 吸收過前線EXP可以同番管理/發展既部門反映番
可能都會有幫助 而且都難得
因為你本身寫字樓D人都唔會願去自己親身體驗前線
當然呢D都好睇公司選拔制度, 中意請自己人定係直接請個外人啦

BTW 九巴幾年前有個9A狀元做巴士司機
後來九巴都轉佢去做其他策劃管理,而家做埋經理啦

今年廿六歲嘅梁領彥，○三年會考後拔尖入中文大學讀計量金融系，畢業後入會計師樓做經理，一個月有幾萬元人工。不過，佢做得好辛苦，經媽媽勸解索性辭職追夢做車長。領彥加入九巴做車長之後，有粉絲專程搭佢揸嘅巴士，但最近網上就盛傳佢「唔撈」，可能轉做文職。

有「9A狀元車長」之稱的九巴董事總經理辦公室行政助理梁領彥，近日因為評擊巴士罷工運動，再次爆紅

九巴策劃及發展部經理梁領彥說，該200部增設橫趟式車窗的雙層巴士將會行駛載客量較高的市區巴士線

一個高級cs

調轉D講
佢捱到一年半載唔辭職轉工都服左佢

Sor
我表達錯左

失業率4.2其實好似唔夠高咁
見上班台叫曬救命咁

旅遊博客垃圾工

做foodpanda 啦 串過做狗

我出20K包一個月

女點同男，女可以搵個好碼頭嫁

人哋以為假膠

又壓價

操流利德文 德國留學免學費 thanks

唯一可能係佢地predict 之後經濟差
冇乜新job 開

想知咩跨國企業可以成個APAC business話cut就cut

我係70後老鬼，學歷得中五，揾咗2個月工已經揾到，佢咁既學歷話揾唔到工咁你諗下佢講既野有幾多成係真

做店長就唔洗同啲師奶一齊捱?
你估真係辦公室經理咩

流利英文是但都搵20K一個月...

冇周綺萍

之前D隔離營俾晒中資做

定係佢借新聞搵工炸

佢入去做車長係gimmick姐，之後直升管理層

台妹就話啫..
台仔就唔同講法

係講緊唔應該放佢同d師奶一齊比
仲係到 笑 懶醒
你就要同d師奶一齊啦

譚仔算飲食行業入面有上市潛力既品牌

我都想知邊間

做門市喎

又外國留學 又環遊世界
都只係求16k?

圖呢？

唔出奇嘅 一環扣一環
其他行業可能未反映到

都係做住先. .班友好快轉返去旅遊業